\section{Electron affinity and Koopmanâ€™s Theorem}

\begin{align}
E_0^{N+1} = \Bra{\Psi_0^{N+1}} H \Ket{\Psi_0^{N+1}} \\
= \sum \Bra{\chi_a} h \Ket{\chi_a} + \frac{1}{2} \sum_{a,b}^{N+1} \left( \left[ \chi_a \chi_a | \chi_b \chi_b \right] - \left[ \chi_a \chi_b | \chi_b \chi_a \right] \right) \\
= \sum \Bra{\chi_a} h \Ket{\chi_a} + \frac{1}{2} \Bra{\chi_{N+1}} h \left( N+1 \right) \Ket{\chi_{N+1}} + \frac{1}{2} \left( \sum_{a=1}^N \sum_{b=1}^{N+1} W_{ab} \right) + \frac{1}{2} \left( \sum_{b=1}^{N+1} W_{N+1,b} \right) \\
= ---"--- + \frac{1}{2} \left( \sum_{a=1}^N \sum_{b=1}^{N} W_{ab} \right) + \frac{1}{2} \left( \sum_{b=1}^{N+1} W_{N+1,b} \right) + \frac{1}{2} \left( \sum_{a=1}^{N+1} W_{a,N+1} \right) \\
\approx E_0^N +  \Bra{\chi_{N+1}} h \left( N+1 \right) + \frac{1}{2} \left( \sum_{b=1}^{N+1} W_{N+1,b} \right) \\
= E_0^N + \epsilon_{r_{N+1}}
\end{align}

Der Unterschied der Energie f\"ur ein Elektron mehr betr\"agt somit:

\begin{align}
E_0^N - E_0^{N+1} = - \epsilon_r \\
\rightarrow \epsilon_r < 0 \\
\rightarrow E_0^N > E_0^{N+1}
\end{align}

Das macht das System zu einem Elektronenakzeptor, da ein zus\"atzliches Elektron die Energie absenkt.